__Список акторов__

**Зарегистрированный пользователь(Пользователь)** - смотреть список упражнений для выбранной группы мышц, составить комплексную тренировку для нескольких групп мышц с количеством повторений на выбранный период времени, сохранять прогресс тренировки, 

**Незарегистрированный пользователь(Гость)** - смотреть список упражнений для выбранной группы мышц, зарегистрироваться

**Хозяин** – редактировать упражнения для разных групп мышц

__Диаграмма прецедентов использования__

![](Aspose.Words.273dd199-9a50-4525-84ab-dc709adb447f.001.png)

__Прецеденты использования__

Прецедент использования|Регистрация пользователя|
|----|---|
Краткое описание | Гость создает новую учетную запись|
Действующие лица | Гость 
Предусловия | Нет
Основной поток | Гость вводит логин и пароль и жмёт кнопку зарегистрироваться
Альтернативные потоки | Гость не вводит логин или пароль, вводит их в неправильном формате
постусловия | В базе данных появляется новый пользователь




|Прецедент использования|Авторизация пользователя|
| --- | --- |
|Краткое описание|Пользователь входит в учётную запись|
|Действующие лица|Пользователь|
|Предусловия|Пользователь зарегистрирован|
|Основной поток|Гость вводит логин и пароль и жмёт кнопку войти|
|Альтернативные потоки |Гость не вводит логин или пароль, вводит их в неправильном формате|
|постусловия|Нет|


|Прецедент использования|Составление тренировки|
| --- | --- |
|Краткое описание|Пользователь выбирает группы мышц и составляет тренировку|
|Действующие лица|Пользователь|
|Предусловия|Пользователь зарегистрирован|
|Основной поток|Пользователь выбирает нужные группы мышц, продолжительность тренировок, нагрузку и нажимает составить тренировку|
|Альтернативные потоки|Гость не вводит логин или пароль, вводит их в неправильном формате|
|постусловия|Нет|


|Прецедент использования|Просмотр упражнений|
| --- | --- |
|Краткое описание|Пользователь выбирает группы мышц и смотрит возможные упражнения|
|Действующие лица|Гость|
|Предусловия|нет|
|Основной поток|Пользователь выбирает нужную группу мышц |
|Альтернативные потоки|Нет|
|постусловия|Нет|


|Прецедент использования|Редактирование упражнений|
| --- | --- |
|Краткое описание|Хозяин изменяет упражнения в базе данных|
|Действующие лица|Хозяин|
|Предусловия|Быть хозяином|
|Основной поток|Хозяин заходит в базу данных и меняет упражнения|
|Альтернативные потоки|Нет|
|постусловия|В базе данных изменяются упражнения|


|Прецедент использования|Удаление тренировки|
| --- | --- |
|Краткое описание|Пользователь удаляет составленную тренировку|
|Действующие лица|Пользователь|
|Предусловия|Зашёл в просмотр тренировок|
|Основной поток|Пользователь заходит в просмотр тренировок и нажимает удаление тренировки|
|Альтернативные потоки|Нет|
|постусловия|В базе данных удаляется тренировка|
